林昶佐：柯文哲市長，請停止污衊支持香港的人

其邁日前在《蘋果日報》刊登「KH撐HK（高雄撐香港）」廣告，台北市長柯文哲氣憤地回應「每次選舉到了，就把香港、反送中拿出來講，選完又沒有了，根本全都是選舉操作！」

到底有完沒完，七月都已經公布跨部會的香港人道援助專案了，柯文哲市長為什麼你還要這樣胡扯？

身為台灣國會香港友好連線會長，在七月公開人道援助專案之前的幾個月以來，我與洪申翰等多位關注香港的立委，以及司改會、台權會等民間團體，還有行政院的相關部會，就已在協助因參與香港的民主運動而來台請求援助的香港朋友個案。

處理個案的過程，遭遇到許多不同部會間協調的困難，在三四月間就是當時擔任行政院副院長的陳其邁多次出面協調，並指派羅秉成政委負責，才能促成跨部會的整合以及程序，最後在7月正式成立「台港服務交流辦公室」，提供港人來台就學、就業、投資、移民、跨國企業來台等一站式諮詢與協助，更重要的是港人人道援助。

聲援香港，我相信台灣還可以做得更多，過去幾個月了解諸多個案所累積的經驗，也讓我們與民間團體們會持續要求政府必須在確保國家安全的同時，繼續完善相關支援港人的制度。

不過，政治人物有沒有消費香港議題的人？當然有，例如2014年選舉前支持香港，但後來就對香港漠不關心，甚至說港警對著學生以實彈瞄準心臟開槍，是「難免擦槍走火」、「香港人到台灣旅遊太多，都被台灣人汙染了，才會變成這樣」，或者是說自己民調崩跌是「反送中的受害者」等等，持續用輕蔑的態度去看待香港的民主運動，接著看到台灣支持香港的活動聚集很多民眾時，又跑去現場說要聲援香港。

這就是典型消費香港議題的人。

唔知幾多黃絲仲J緊柯p

人地叫做白粉 邊個J?

用得消費呢d字眼都估到係分化撚啦

又係呢d套路，講到明兩岸一家親真心無呃你

大把黃絲仲like緊佢page

無記錯想當年高登幾多人J佢， 見到佢贏到國民黨已經覺得佢係反共先鋒

佢係第二次台北市長選舉前的確係正常人
選完就痴咗線

個時D人仲屌民主黨介票

民進黨

蔡英文養左隻狼狗咬返自己

飛踢呢幾年政治上愈戰愈勇

但音樂上我希望做返好似《高砂軍》咁

暗共啦條友

好過柯 兩岸一家親先

唔係香港，真係藍白夾殺民進黨

不過點知228家屬會咁

佢呢2年都露晒底啦
當年夠我係中國人呀hi啦

果陣佢射確係無問題 係之後出事

講到自己先知咁懶係眼光獨中

好矛盾 我認同佢市政理念，但政治嗰部分真係好反感

市政都食哂屎
第一任個陣仲話絕對唔會俾大巨蛋復工
請埋林洲民幫佢搞都更
第二任偷偷地俾遠雄大巨蛋復工
林洲民企硬安全問題唔俾佢做
佢就炒埋林洲民

神蹟黎唔好亂屈

唔洗咁嘅， 間唔中都會有人攞返 『我係中國人』出嚟抽水啦

投左共啦
而家係到想分化港台關係

有，佢哋當睇唔到，想屌爆佢地

閃靈

柯P表示支持上海更重要

一有人支持香港 就衝出黎話人消費香港政治操作
想令人唔敢公開講支持香港

呢條友都唔知咩立場
淨係知佢好憎香港
跟住佢亂鳩講野
又話阿斯伯格
做哂擋箭牌
政治人物黎講 佢都幾肉酸

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

係上海比人cut直播吠都唔敢

Follow佢都只係想睇佢幾時亞士保加發作做啲柒野出黎

而家露哂底奶共就咬唔到蔡英文架喇

下？？佢最多咪中立撚

大巨蛋裡面要重新設計過晒，減容量，加大走火通道，緩衝區，佢做市政冇得輸，但一去到兩岸問題就古古怪怪

根本拆左佢做番公園好過

佢絕對唔係綠 都唔係全藍
佢係正宗騎牆派 邊到有著數就痴邊到
適當地奶共 適時地話支持民主（矛盾撚）
把口又鍾意爆肚得罪人（台灣有唔少人覺得咁叫真性情）

like就係J

白裏透紅

用左咁多錢邊個敢拆
依個大巨蛋係前朝留低既蘇州屎

最多啱做市長

點解會諗起「葉太唔會呃你」

連登都大把人j佢

唔J like外國政治人物把撚咩

佢第一任競選嘅時候係咪有講過絕不連任之類嘅嘢

健吾

兩個都乞人憎

呢條撚樣晨早露晒底

屌啦
藍綠批仆街拆又屌 唔拆又屌
點玩遮

類似成日like 陳雲啲post 但係唔認係雲粉咁

柯P任期完之前去返搞民生，唔好咁多口講兩岸政治啦

佢今屆不停比人批評佢無心市政啦
佢做第一屆嗰時都仲好少少 但組黨後一直黨政不分 重視黨同選舉多過台北市
防疫期間陳時中 蘇貞昌去台北交流視察 佢就走去高雄參加民眾黨國政班
開口埋口順時中、逆時中 係咁sell自己自動販賣機條橋 之後條橋柒咗又唔認

以前嘅事啦,依家點會唔知佢奶共

所以偷偷地起撚曬 唔合安全標準就搞掂？

咁似熱狗無宗旨見位就攝嘅？不過日久見人心，呢種做法唔可以長久

沈旭暉講過，中共係安排佢搶中間派選民嘅選票！原本個計劃係部署Korean Fish做第一任總統，佢做之後嗰屆！

點知俾777一個女人打亂晒個計劃！

我覺得佢
係有心為台北好

不過香港佢就唔太想理

鬥黃姐，喜聞樂見

外國喎

陳雲你都話笑佢啦

又唔見你like韓國瑜

exactly

我j開林昶佐
邊個j阿伯咁重口味

沈大師呢啲位吹水或道聽途說多
唔好真係信

鞭屍啦

我唔介意「消費香港」啊
柯先生可否學下佢咁「消費香港」呀

果然係暗共 講嘢冇邏輯

佢係一位好市長 但絕對唔係一位好總統 或者話佢唔能夠勝任依個時代嘅台灣總統 治國能臣 亂世奸雄 好適合佢

認同
點解咁多人仲支持佢係因為民生方面佢其實有心
但佢真係唔好再講大陸啦
做返實事算，玩政治真心唔得
中間路線唔係咁易行
一個唔覺就奶左共

不過有時我覺得佢無講錯
你估民進黨真心幫香港咩
互惠互利啫
敵人即敵人即係朋友

上年6.12 佢嚟咗喺台灣嘅香港集會
比人罵走咗

想知佢發左咩神經
收左錢？定天真到覺得可以平衡到兩岸權益？

安全過到關林洲民就唔會企硬到俾佢炒啦

可以做區議員，但唔做得立法會或者更高級的官員

一部份係報復綠營
個陣不斷俾綠營側翼攻擊到差啲輸
之後佢就痴咗線

柯文哲
支持香港人冇專利
你嘈乜
你都可以

我記得之前柯狗講野貶低香港
有個連登仔表示反感跟住俾人圍到仆街

柯生係咪唔知網上講野有record

而家仲有人j咩

當年綠營讓路比佢選，當咗佢係綠營唔出奇
而家可能掉轉藍營讓路畀佢選

佢一直都好憎香港
佢消費香港嘅方法係踩香港抬高台北

以前的確係泛綠，近幾年愈黎愈紅

，

fuck off la 柯P

有

睇吓留言就知台灣都仲有好多人唔知佢瀨共

台灣的地方政府中,大概只有台北市政府有明確的協助香港移民、投資政策。 然而香港人只愛聽口頭支持

我覺得條友唔係奶共，而係老屎fuck大中華膠

柯P市政做得好係事實
就算光復左香港 本土上台
到時都未必有人做得好過佢

市政搞到屎一樣 大巨蛋違規復工一件
錢櫃大火引發既市政府貪污 大火當日走左去黨務行程 仲要post風景圖比晒Yes 搞到天怒人怨 貪污根本係冇處理咁劑 輕描淡寫講基層貪污 無關我事

韓國瑜罷免之後 柯文哲宜家係民望墊底市長 如果唔係剩返兩年幾 被人罷免都有可能

好耐之前都講過香港咁撚細有咩好睇啦佢

點好法

連登仔多是政治幼兒
只要口頭喊反中國，支持香港抗暴，就是好人
與心目中的好人做對的都是壞人

柯文哲不主張硬槓老共，配合綠營的抹紅，
在連登仔眼中大概都成了勾結老共反人權的無良政客

但在香港議題上，恐怕柯文哲比更多的綠營政客們實質的幫香港人

助港人移居台北 北市府成立「港澳專區」網站
新頭殼newtalk |周煊惠 台北市報導 2020/6/30

中共全國人大常委會今（30日）全數表決通過「港版國安法」，引發港人擔憂，甚至開始計劃移民，除了陸委會近日公布「香港人道援助關懷行動專案」，設置「台港服務交流辦公室」，預計明天正式營運外，台北市政府今也召開記者會，宣布成立專案小組協助港人移居，並建置專區網站，提供包括居留定居、就學進修、醫療安全、觀光會展、投資就業及生活資訊等相關資訊。

北市府下午召開「友善香港專案」記者會，副市長蔡炳坤表示，因應香港局勢演變，從去年9月開始，市長柯文哲交代定期召開專案會議，關注香港局勢發展，並擬定協助港人來台措施、強化港人移居北市，讓台北成為真正國際友善城市。

蔡炳坤說，從香港反送中事件迄今，港人來台北居留定居的人數有逐漸增加趨勢，來台灣就學的人數也有增加，預計本次港版國安法通過後，港人來台人數仍會持續上升。

北市府於新移民專區網站中設置「港澳專區」，設有「居留定居」、「就學進修」、「醫療安全」、「觀光會展」及「投資就業」等5大主題。其中，「居留定居」提供居留和定居的申請方式及準備文件資訊；「就學進修」介紹進入北市國高中及小學的入學規定及應備文件，讓港生來台後學習不中斷；「醫療安全」則提供健保就醫及社福安全等相關資訊，便利香港人民就醫需求；「觀光會展」提供台北旅遊網在地觀光資訊及北市會展產業發展說明；「投資就業」則是由「台北市投資服務辦公室」提供一站式招商、產業獎勵、補助服務及香港人民來台後就業注意事項等。

此外，北市府也公布專線電話（02-23701046及02-28837750），由通譯人員為香港人民提供諮詢，另1999市民熱線也可以協助快速查詢相關資訊。

為了能使資訊呈現更容易讓港人理解，並貼近使用者習慣用語，網站內容也事先分別邀請在台生活的香港新移民、在香港當地就讀大學的學生、在台念華語的港生共5位檢視網站，北市府今也邀請到來台1年多的香港新移民Winnie，Winnie表示，常在網頁上看到「檢具…」、「逕向…」的文字，通常都不是很明白其中的意思，於是專區網頁將文字修改為「準備的文件」、「直接到…」等白話文字呈現，讀起來更方便、易懂。

套乜L路
手段呀

招數？

有生之年想睇次閃靈大凱旋

隨手google一search柯文哲 市政 已經出幾個無心市政只顧黨政文

應該係啦可